流感大爆發殺死人 流感/感冒點樣分？

流感大爆發殺死人
流感/感冒點樣分？

兩岸要聞

流感在全球各地大爆發，香港直至前日（上月30日）累計造成85人死亡，台灣病疾管署於上周二（23日）宣佈，流感求診人數突破13.5萬人次，當局確認台灣步入流感高峯期；而自去年10月1日起，全台累計已有40人死亡。反觀內地，截至上周日（21日）全國報告感染流感人數有3,457宗，沒有死亡案例。內地傳媒指由於內地沒有將相關併發症，例如心血管疾病納入統計，所以得出無人死的結論；加上內地民眾對流感的嚴重性意識不足，新華社估計內地流感疫苗接種率只有2%。市民面對流感肆虐，未必每個人都懂得分辨流感與感冒的分別。

香港兒科醫生繆定逸向《蘋果》指出流感、感冒的都是由病毒引起，可是前者病徵較重，且可能引伸致命併發症。

‧流感病徵：
持續性高燒、服用退燒藥亦未必即時退燒、頭痛、肌肉疼痛、感到疲倦、屙嘔；可能出現會致命的併發症，例如腦炎、肺炎等。

‧感冒病徵：
低燒、咳嗽、鼻塞、喉嚨痛等；或會出現中耳炎或者鼻竇炎等併發症

而中醫角度，對流感和感冒的定義則有另一番見解。香港註冊中醫師徐澤昌指出，患流感之人即是感染了「疫癘之氣」，「癘氣」即是一類具有強烈致病性和傳染性的外感病邪，當自然環境變化劇烈時，癘氣就會流行起來。

‧普通感冒病徵：
分為風寒感冒和風熱感冒；初起會鼻塞流涕、打噴嚏、變聲、怕風、怕凍、身體感到滾熱、喉嚨痕痛

‧流感病徵：
發高燒、周身骨痛、咽喉腫痛，且出現怕凍、甚至會打寒顫，亦有嚴重鼻塞流涕、打噴嚏、咳嗽

《蘋果》記者/新華社

中國，禁個掣就乜事都冇架啦